[
    {
        "id": 1661,
        "question": "Davranışları ölçülü, olgun (kimse), vakur, ciddi",
        "letter": "A",
        "answer": "Ağırbaşlı"
    },
    {
        "id": 144,
        "question": "Mecazi anlamda \"Şanslı\"",
        "letter": "B",
        "answer": "ballı"
    },
    {
        "id": 1365,
        "question": "Hep birden, hep birlikte anlamlarındaki söz",
        "letter": "C",
        "answer": "Cümleten"
    },
    {
        "id": 546,
        "question": "\"Dörtte bir\" olan",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeyrek, çeyreği"
    },
    {
        "id": 197,
        "question": "Yalnızca bir yönde akım geçiren devre",
        "letter": "D",
        "answer": "diyot"
    },
    {
        "id": 210,
        "question": "Zaman içinde birdenbire olmayan, kesintisiz, niteliksel ve niceliksel gelişme süreci",
        "letter": "E",
        "answer": "evrim"
    },
    {
        "id": 1292,
        "question": "Bahçıvanlıkta, tohumdan yetiştirilip başka yerlere dikilmek için hazırlanan sebze ya da körpe çiçek",
        "letter": "F",
        "answer": "Fide"
    },
    {
        "id": 240,
        "question": "Henüz açılmamış veya açılmak üzere olan çiçek",
        "letter": "G",
        "answer": "gonca"
    },
    {
        "id": 246,
        "question": "Kıskançlık, çekememezlik",
        "letter": "H",
        "answer": "haset, hasetlik"
    },
    {
        "id": 604,
        "question": "Gerçeğin gülünç yanını ortaya koyan ince alay",
        "letter": "İ",
        "answer": "İroni"
    },
    {
        "id": 286,
        "question": "Var olan ancak bilinmeyen bir şeyi bulan, ortaya çıkaran kimse, bulucu",
        "letter": "K",
        "answer": "kaşif, kâşif"
    },
    {
        "id": 1280,
        "question": "Bir şeyi yemek için ağza götürülen parça",
        "letter": "L",
        "answer": "Lokma"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Türkçede adı tek heceli olan tek ay",
        "letter": "M",
        "answer": "mart"
    },
    {
        "id": 642,
        "question": "Davranışı kaba, sert ve gönül kırıcı olan",
        "letter": "N",
        "answer": "Nobran"
    },
    {
        "id": 349,
        "question": "On ere kumanda eden asker, erin üstündeki ilk rütbe",
        "letter": "O",
        "answer": "onbaşı"
    },
    {
        "id": 357,
        "question": "Kızgınlık, hışım, hiddet, gazap",
        "letter": "Ö",
        "answer": "öfke"
    },
    {
        "id": 1017,
        "question": "Üzerine bildiri, açıklama veya tanıtma kâğıtları tutturmak için hazırlanmış levha",
        "letter": "P",
        "answer": "pano"
    },
    {
        "id": 826,
        "question": "İrade dışı sinir etkinliği",
        "letter": "R",
        "answer": "Refleks"
    },
    {
        "id": 1940,
        "question": "Öğretmenin diyaloğa dayalı yaptığı sınav biçimi",
        "letter": "S",
        "answer": "Sözlü"
    },
    {
        "id": 1127,
        "question": "Şen, neşeli (ses)",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şakrak"
    },
    {
        "id": 1819,
        "question": "Askerlik görevini bitirenleri ordudan bırakma",
        "letter": "T",
        "answer": "Terhis, terhis olma, terhis olmak, terhis etme, terhis etmek"
    },
    {
        "id": 722,
        "question": "İnsana iyilik getirdiğine inanılan belirti",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğur"
    },
    {
        "id": 1468,
        "question": "Güvercinlerden, korularda yaşayan, eti için avlanan, boz renkli bir kuş (Streptopelia turtur)",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üveyik"
    },
    {
        "id": 732,
        "question": "Diğer adı petrol jelatini olan nemlendirici bakım ürünü",
        "letter": "V",
        "answer": "Vazelin, Vaseline"
    },
    {
        "id": 891,
        "question": "Baştan savma, üstünkörü",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yalapşap, yalap şap, yalapsap"
    },
    {
        "id": 1720,
        "question": "Olayların oluş ve akış sırasını belirleyen kavram",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zaman, zaman kavramı"
    }
]